{{ Distinguish|苗栗縣立苑裡高級中學}}

**國立苑裡高級中學**，簡稱**苑裡高中**、**國立苑高**、**國苑**、**YLSH**，位於[苗栗縣](../Page/苗栗縣.md "wikilink")[苑裡鎮的一所公立](../Page/苑裡鎮.md "wikilink")[高級中等學校](../Page/高級中等學校.md "wikilink")。由於苗栗縣境內幾乎為山地，鄉鎮間交通極為不便，縣內海線地區如[苑裡鎮](../Page/苑裡鎮.md "wikilink")、[通霄鎮](../Page/通霄鎮.md "wikilink")、[後龍鎮等地學子需負笈他鄉](../Page/後龍鎮_\(台灣\).md "wikilink")、離鄉背井，近至[苗栗市](../Page/苗栗市.md "wikilink")、[竹南鎮](../Page/竹南鎮.md "wikilink")、臺中[海線](../Page/海線.md "wikilink")，遠至[新竹市](../Page/新竹市.md "wikilink")，甚至到[臺中市市區求學](../Page/臺中市.md "wikilink")。因此最初設立之目的，便是提供學生就近入學，增加苗栗西南區的教育資源。

目前苑高之招生為共同就學區（竹苗區、中投區），於98學年度（2009年）已有超過50%學生來自中投區。

## 校史

  - 1998年12月16日：省政府核定開始籌備「**臺灣省立苑裡高級中學**」。
  - 1999年5月：議決設校計畫，學校為普通高中，有特殊藝能資優班，自九十學年開始招生，第一年招收新生十二班，男女兼收。早期為男女分班。
  - 2000年2月1日：改隸為「**國立苑裡高級中學**」。
  - 2001年9月3日：舉行九十學年第一學期開學典禮並正式上課。
  - 2003年12月：成立國立苑裡高中教育基金會。
  - 2007年8月22日：申請獲准辦理「友善校園示範學校」。

## 歷任校長

  - 第一任：鍾克修，任期（2001.7.1\~2005.8.1）
  - 第二任：吳文宗，任期（2005.8.1\~2011.7.31）
  - 第三任：杜貴欉，任期（2011.8.1\~2015.7.31）
  - 第四任：程俊堅，任期（2015.8.1\~)

## 社團活動

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li>表演藝術社</li>
<li>天文社</li>
<li>桌球社</li>
<li>壘球社</li>
<li>羽球社</li>
<li>管樂社</li>
<li>心輔社</li>
<li>春暉社</li>
<li>動畫漫畫社</li>
<li>美容社</li>
<li>康輔社</li>
<li>童軍社</li>
<li>熱舞社</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>地板街舞社</li>
<li>吉他社</li>
<li>魔術社</li>
<li>棒球社</li>
<li>學生自治會</li>
<li>國樂社</li>
<li>跆拳道社</li>
<li>柔道社</li>
<li>短片製成社</li>
<li>排球社</li>
<li>資訊應用社</li>
<li>大眾傳播社</li>
<li>韓國研究社</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 傑出表現

  - 獲教育部遴選為95與96年度高中優質化補助學校、年度創意建構計畫學校。
  - 96年度獎勵學生事務及學生輔導工作示範學校。
  - 97年度藝術教育示範學校、獲「環保署97年度事業廢棄物與再生資源清理及資源減量回收再利用績效優
  - 機器人研究社獲得「WRO2009 苗栗校際盃」第一名、「新竹暨苗栗校際盃 中區賽」第一名、「WRO2009 全國慈校盃」兩個特優。
  - 熱舞社於99學年度苗栗縣學生校外生活輔導委員會舉辦的「關懷愛滋,拒菸反毒學生才藝創作」－熱歌勁舞競賽獲得第五名（優勝）、苗栗縣100學年度「改善校園治安-倡導友善校園學生才藝競賽」第六名（優勝）、2011關懷愛滋拒菸反毒比賽第四名（優勝）、2011太平洋舞林大賽第一名。
  - 本校參加105年上半年度高中校務評鑑，全校師生再創佳績，評鑑成績優異，總評榮獲「優等」，共有6項得到優等成績。1、課程教學 優等
    2、師資質量 優等 3、學務輔導 優等 4、環境設備 優等 5、社群互動 優等 6、績效表現 優等。

## 相關條目

  - [鄭瑞圖](../Page/鄭瑞圖.md "wikilink")：校歌作詞者
  - [郭芝苑](../Page/郭芝苑.md "wikilink")：校歌作曲者

## 交通

  - [台中市公車](../Page/台中市公車.md "wikilink")

國立苑裡高中

  - [東南客運](../Page/東南客運.md "wikilink")：[台中市公車97路](../Page/台中市公車97路.md "wikilink")
  - [建明客運](../Page/建明客運.md "wikilink")：[台中市公車662路](../Page/台中市公車662路.md "wikilink")

公車

  - [巨業交通](../Page/巨業交通.md "wikilink")：6354 大甲－通霄
  - 5808
  - 5814

## 外部連結

  - [國立苑裡高中](http://www.ylsh.mlc.edu.tw/)

[Y](../Category/臺灣國立普通型高級中等學校.md "wikilink")
[苑](../Category/苗栗縣中學.md "wikilink")
[Category:苑裡鎮](../Category/苑裡鎮.md "wikilink")
[Category:2001年創建的教育機構](../Category/2001年創建的教育機構.md "wikilink")